### 소개
안녕하세요?<br>
현재, 스타트업에서 Node.js를 적극 활용하여 개발 하고 있는 백앤드 개발자입니다.<br>
저는 대학 재학기간 동안 리눅스 동아리 활동과 전산실 아르바이트를 하며 서버 개발에 관심과 호기심을 가져 왔습니다. <br> 
하지만 취업 과정에서 제어계측 공학과라는 학과 특성을 살릴 수 밖에 없었고, 펌웨어 개발자로 처음 개발을 시작하게 되었습니다.<br>
처음부터 백앤드 개발을 할 수 없었지만, 결국 관련 업무를 지원해서 맡게 되면서 백앤드 개발을 시작하게 되었습니다.<br>
앞으로는 마음 맞는 분들과 함께 좋은 팀을 만들어가며 서비스개발에 주도적으로 참여하고 싶습니다.<br>

***

### 지원동기
지금까지 진행한 프로젝트는 근무했던 회사의 사정과 다양한 이유들로 인해 백앤드 뿐만 아니라 프론트앤드까지 같이 개발해 왔습니다. <br>
물론 개발 외에 운영 부분 까지 같이 고민해 왔습니다.<br>
빠르게 변화하는 프론트앤드 기술을 사용해 사용자를 위한 UI를 개발하는 것도 좋고, 프론트와 백앤드 모두 자바스크립트를 사용해 개발 할 수 있다는 점도 매력적이며, 개발된 코드를 운영할 서버를 구축하고 클라우드에서 제공하는 다양한 서비스를 이용하는 것도 좋아합니다. <br> 
하지만, 많은 경험을 할 수 있는 것 만큼 놓치는 부분도 있다고 생각되며, 각 분야에 전문가들이 진행하는 것 만큼 꼼꼼하게 진행하기 어렵다는 단점도 있다고 생각됩니다.<br> 
이런 이유로 좀더 한 분야에 집중 할 수 있는 환경을 항상 염두해 두고 있었습니다.<br>
또한 개발자가 다양한 기술을 학습하고 적용하는 것 만큼 업무 분야에 대한 도메인 지식을 쌓아가는 것도 중요하다고 생각해 왔습니다. <br>
그동안 자동차 분야 / 3D프린터 분야 / 농업 분야에 관련된 S/W를 개발해 왔지만 좀더 전문적이고 장기적인 관점에서 개발을 하고 기술을 적용할 분야에 대한 고민도 해왔습니다.<br>
앞으로는 로봇이라는 전문적인 분야에서 서비를 개발 하면서 백앤드 개발자로서 역량을 집중하고 싶어 지원하게 되었습니다. <br>

***

### 기타
* 활발한 성격은 아니지만 동료들에게 먼저 다가가 의사소통 하는 편입니다.
* 새로운 기술을 받아들이고, 적용하는 것에 대해 유연한 마인드를 소유하고 있습니다.
* 관심이 있는 기술을 계속해서 학습하고 기회가 생길때 바로 적용할수 있도록 준비하는 편입니다.
  * 유진 로봇 careers페이지에 있듯, 자기주도적인 업무를 하는 편입니다.
  * 최근에는 개인적인 관심으로 K8S에 관한 핸즈온랩 / 세미나에 참가하고 있으며, 업무에 적용하기 위해 Elasticsearch에 관심을 갖고 있습니다.
* 개발 중 발생한 문제는 Stack Overflow, Gihub Issue, Raddit, 공식 문서와 구글링 등을 통해 해결해오고 있고 영문 기술 문서를 읽는데 지장이 없습니다.
* 이 문서를 통해 개인적인 성격/성향 등을 다 표현 할 수 없어, 이부분은 면접을 통해 판단해 주시면 좋을것 같습니다.